\documentclass{parchment}
\usepackage{xcolor}
\author{Imię Nazwisko}
\title{Tytuł książki}

\begin{document}
\input{00_intro/head_1}
\input{00_intro/head_2}
\input{00_intro/head_3}
\input{00_intro/head_4}
\input{00_intro/head_5}

\newcommand{\N}{\mathbb N}
\newcommand{\R}{\mathbb R}

\tableofcontents

\chapter{Pochodne}


\begin{proposition}
    Pochodna jest operatorem liniowym:
    \begin{equation}
        \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [a f(x) + b g(x)] = a \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [f(x)] + b \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [g(x)]
    \end{equation}
\end{proposition}

\begin{proposition}[reguła Leibniza]
    \begin{equation}
        \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [f(x)g(x)] =  g(x) \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [f(x)] + f(x)\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [g(x)]
    \end{equation}
\end{proposition}

\begin{proof}
    Dla oszczędności miejsca, $x_h := x + h$.
\begin{align}
    \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [f(x)g(x)]
    & = \lim_{h \to 0} \frac{f(x_h)g(x_h) - f(x)g(x)}{h} \\
    & = \lim_{h \to 0} \frac{f(x_h)g(x_h) - f(x)g(x_h) + f(x)g(x_h) - f(x)g(x)}{h} \\
    & = \lim_{h \to 0} \frac{[f(x_h) - f(x)]g(x_h) + f(x)[g(x_h) - g(x)]}{h} \\
    & = \lim_{h \to 0} \frac{f(x_h) - f(x)}{h} \lim_{h\to 0} g(x_h) + 
        \lim_{h \to 0} \frac{g(x_h) - g(x)}{h} \lim_{h \to 0} f(x) \\
    & = g(x) \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [f(x)] + f(x)\frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} [g(x)],
\end{align}
    ponieważ funkcje różniczkowalne są też ciągłe.
\end{proof}

\begin{proposition}
    \label{prp:derivative_power}%
    \begin{equation}
        \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} x^n = nx^{n-1}.
    \end{equation}
\end{proposition}

\begin{proof}
\begin{align}
    \frac{\mathrm{d}}{\mathrm{d}x} x^n
    & = \lim_{h \to 0} \frac{(x+h)^n - x^n}{h} \\
    & = \lim_{h \to 0} \frac{1}{h} \left(\sum_{k=0}^n {n \choose k} x^k h^{n-k} - x^n \right) \\
    & = \lim_{h \to 0} \frac{1}{h} \left(nx^{n-1}h + \sum_{k=0}^{n-2} {n \choose k} x^k h^{n-k}\right) \\
    & = nx^{n-1} + \lim_{h \to 0} \left(\sum_{k=0}^{n-2} {n \choose k} x^k h^{n-k-1}\right) \\
    & = nx^{n-1}.
\end{align}
\end{proof}

\chapter{Całki}

\input{sections/by_derivatives}
\input{sections/by_substitution}
\input{sections/by_parts}
\section{Całkowanie funkcji wymiernych}
Całkowanie funkcji wymiernych

\begin{integral}
\begin{equation}
    \int_0^\infty \frac{x^n \,\mathrm{d}x}{(ax+b)^{m+1}}  = \frac{(-1)^{n+1} (-1-m)! \cdot n!}{a^{n+1} b^{m-n} (n-m)!}
\end{equation}
\end{integral}

\begin{solution}
    Rozdział 3 Borosa, strony 48-60.
\end{solution}

\begin{integral}
\begin{equation}
    \int_0^\infty \frac{\mathrm{d}x}{x^3 - 1} = - \frac{\pi}{3\sqrt{3}}
\end{equation}
\end{integral}

\begin{solution}
    Strona 22 w Inside Interesting Integrals.
\end{solution}


Całka Donalda Percy'ego Dalzella:
\begin{integral}
\begin{equation}
    \int_0^1 \frac{x^4(1-x)^4}{1 + x^4} \,\mathrm{d}x = 22/7 - \pi
\end{equation}
\end{integral}

\begin{solution}
    Strona 24 w Inside Interesting Integrals.
\end{solution}


\begin{integral}
\begin{equation}
    \int_0^\infty \frac{x^8-4x^6+9x^4-5x^2+1}{x^{12}-10x^{10}+37x^8-42x^6+26x^4-8x^2+1} \,\mathrm{d}x = \frac{\pi}{2}
\end{equation}
\end{integral}

\begin{solution}
    Strona 258 w: Bailey, D. H.; Borwein, J. M.; Calkin, N. J.; Girgensohn, R.; Luke, D. R.; and Moll, V. H. Experimental Mathematics in Action. Wellesley, MA: A K Peters, 2007.
\end{solution}

\section{Całkowanie różniczek dwumiennych}
Całkowanie różniczek dwumiennych

\section{Całkowanie funkcji trygonometrycznych}
Całkowanie funkcji trygonometrycznych

\input{sections/hard}

\bibliography{integrals}{}
\bibliographystyle{plain}

\end{document}